{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji turcizam označava zalizak pušten niz lice kraja uha?",
      "answer" : "Zuluf"
    }, {
      "question" : "Koliko je crvenih kugli u snookeru?",
      "answer" : "Petnaest"
    }, {
      "question" : "Naziv koje je slatkovodne ribe u prezimenu karlovačkog slikara rođenog 1821.?",
      "answer" : "Karas"
    }, {
      "question" : "Tko odlazi u Rim spasiti imovinu nakon što je saznao za rastrošnost sina Mara?",
      "answer" : "“Dundo Maroje”"
    }, {
      "question" : "U kojoj se europskoj državi nalazi središnji masiv koji zauzima oko 17 % kontinentalne površine?",
      "answer" : "Francuskoj"
    }, {
      "question" : "Koji je stripovski junak sin britanskog vikonta Greystokea?",
      "answer" : "Tarzan"
    }, {
      "question" : "U mrežnici postoje tri vrste receptora za boje: za crvenu, zelenu i koju još?",
      "answer" : "Plavu"
    }, {
      "question" : "Koji je drugi po veličini portugalski grad?",
      "answer" : "Porto"
    }, {
      "question" : "Koji je kontroverzni američki biolog, autor ljestvice ljudskog seksualnog ponašanja?",
      "answer" : "Alfred Kinsey"
    }, {
      "question" : "U kojem crtanom serijalu nalazimo likove Letećeg Fabijana, Maestra Koka i klauna Daniela?",
      "answer" : "“Profesor Baltazar”"
    }, {
      "question" : "Koji kutnjak u ljudskom zubalu kolokvijalno zovemo osmicom?",
      "answer" : "Umnjak"
    }, {
      "question" : "Koje se piće triput spominje u poosljednjoj strofi Vagonaša Dobriše Cesarića?",
      "answer" : "Rakija"
    }, {
      "question" : "Koja je međunarodna organizacija osnovana 1919. formalno raspuštena osnivanjem Ujedinjenih naroda?",
      "answer" : "Liga naroda"
    }, {
      "question" : "Koja mlada oskarovka glumi lik Šojke Rugalice?",
      "answer" : "Jennifer Lawrence"
    }, {
      "question" : "Koji je grad rodno mjesto dnevnih novina “The Guardian” i bendova Oasis, Take That i New Order?",
      "answer" : "Manchester"
    }, {
      "question" : "Kako se zove otac Homera i djed Barta Simpsona?",
      "answer" : "Abraham"
    }, {
      "question" : "Glavu i ruku kojeg su rimskog govornika nakon ubojstva izložili na forumu?",
      "answer" : "Cicerona"
    }, {
      "question" : "Bakrena gradska vrata kojeg su gradića sastavni dio Istarske aleje glagoljaša?",
      "answer" : "Huma"
    }, {
      "question" : "Kako nazivamo dio kazališne predstave i stupanj u vojnoj hijerarhiji?",
      "answer" : "Čin"
    }, {
      "question" : "Koje godišnje doba na sjevernoj hemisferi započinje najkraćom obdanicom u godini?",
      "answer" : "Zima"
    }, {
      "question" : "Koja je drvena naprava u koju se upreže tegleća marva, sinonim za breme i ropstvo?",
      "answer" : "Jaram"
    }, {
      "question" : "Tko je napisao romane “Omerta”, “Posljednji don” i “Sicilijanac”?",
      "answer" : "Mario Puzo"
    }, {
      "question" : "Tko je glumio Cervantesa u filmu “Cervantes iz malog mista”?",
      "answer" : "Ivica Vidović"
    }, {
      "question" : "Koje je piće od zaslađenog ruma i vode nazvano po nadimku engleskog admirala?",
      "answer" : "Grog"
    }, {
      "question" : "Po kojem komadu sterilizirane vate nazivamo zonu između dviju sukobljenih strana?",
      "answer" : "Tampon"
    }, {
      "question" : "Pjesme “Janino ludilo” i “Magajićeva molba” dio su koje domaće rock opere?",
      "answer" : "“Gubec-beg”"
    }, {
      "question" : "U kojem fiziološkom procesu organizam apsorbira kisik, a izlučuje ugljikov dioksid?",
      "answer" : "Disanje"
    }, {
      "question" : "Što se u Turskoj dijeli na sto kuruša, a u Italiji se nekada ...?",
      "answer" : "Lira"
    }, {
      "question" : "Ako MB označava megabajt, a GB gigabajt, što označava TB?",
      "answer" : "Terabajt"
    }, {
      "question" : "Kojoj se vrsti terijera iz imena može zaključiti da je namijenjena lovu na lisice?",
      "answer" : "Fox terijer"
    }, {
      "question" : "Koji je nepodkupljivi revolucionar srušen u uroti 9. dana mjeseca Termidora?",
      "answer" : "Robespierre"
    }, {
      "question" : "Koji je zaljev između Finske i Švedske u sjevernom dijelu Baltičkog mora?",
      "answer" : "Botnički zaljev"
    }, {
      "question" : "Na postolju kojeg su kipa uklesani stihovi poeme “Novi Kolos” autorice Emme Lazarus?",
      "answer" : "Kipa slobode"
    }, {
      "question" : "Kako se u grčkom mitu zvao pas lovca Oriona?",
      "answer" : "Sirius"
    }, {
      "question" : "Koji se anglizam koristi za praznu i napuštenu zgradu koja se bespravno naseljava?",
      "answer" : "Squat"
    }, {
      "question" : "Kompanija ExxonMobil najveći je izravni nasljednik koje Rockefellerove naftne kompanije?",
      "answer" : "Standard Oil"
    }, {
      "question" : "Tučak koje biljke, najskupljeg svjetskog začina...?",
      "answer" : "Šafrana"
    }, {
      "question" : "Kakva je familija u pjesmi “Ti si mi u mislima” Dine Dvornika?",
      "answer" : "Prgava"
    }, {
      "question" : "U kojoj je državi grad Turkmenbaši početna postaja Transkaspijske željeznice?",
      "answer" : "Turkmenistanu"
    }, {
      "question" : "Koji naziv za orkestralni uvod u glazbeno-scensko djelo dolazi od francuskog za “otvaranje”?",
      "answer" : "Uvertira"
    }, {
      "question" : "Glavni svemirski brod u “Mass Effectu” dijeli ime s kojom francuskom obalnom pokrajinom?",
      "answer" : "Normandijom"
    }, {
      "question" : "Koji je kardinal propovijedi o Stepincu sabrao u knjizi “Poruke sa Stepinčeva groba”?",
      "answer" : "Franjo Kuharić"
    }, {
      "question" : "“Ostavi pištolj, uzmi kanole.” Rečenica je iz kojeg filma?",
      "answer" : "“Kum”"
    }, {
      "question" : "Koje se veliko jezero u nekim jezicima naziva Hazarskim morem?",
      "answer" : "Kaspijsko jezero"
    }, {
      "question" : "Koji bi Lannister iz “Igre prijestolja” bio dobar pub kvizaš jer pije i zna stvari?",
      "answer" : "Tyrion"
    }, {
      "question" : "Koje je poznatije ime operacije “Gusar” pokrenute početkom 1993. u zadarskom zaleđu?",
      "answer" : "Maslenica"
    }, {
      "question" : "Koji se galicizam izvorno odnosio na malu lutku Djevice Marije?",
      "answer" : "Marioneta"
    }, {
      "question" : "Dvadeset metara visok slap rijeke Plive nalazi se usred kojeg grada?",
      "answer" : "Jajca"
    }, {
      "question" : "Koji je glumac dosad tri puta glumio Čarobnog Mikea?",
      "answer" : "Channing Tatum"
    }, {
      "question" : "Koliko je kontinenata površinom veće od Afrike?",
      "answer" : "Jedan"
    }, {
      "question" : "Ubacivanje kuglice koje boje u snookeru vrijedi jedan bod?",
      "answer" : "Crvene"
    }, {
      "question" : "Kojem je timu u Formuli 1 odnos Norrisa i Piastrija obilježio sezonu 2025.?",
      "answer" : "McLaren"
    }, {
      "question" : "Koja je naša županija prva po abecedi?",
      "answer" : "Bjelovarsko-bilogorska"
    }, {
      "question" : "Koji je bend 292 puta nastupio u Cavern Clubu u Liverpoolu?",
      "answer" : "“The Beatles”"
    }, {
      "question" : "Koliko je metara duga najkraća disciplina u kojoj svjetski rekord drži Usain Bolt?",
      "answer" : "100 metara"
    }, {
      "question" : "U kojem su gradu ubijeni fiktivni Thomas i Martha Wayne?",
      "answer" : "Gotham City"
    }, {
      "question" : "Koji se talijanski animirani film kolokvijalno naziva “Bajum Badum”?",
      "answer" : "“La Linea”"
    }, {
      "question" : "Kartaška palača službena je rezidencija predsjednika koje afričke države?",
      "answer" : "Tunisa"
    }, {
      "question" : "U kojoj TV-seriji Dale Cooper rješava ubojstvo uz “prokleto dobru šalicu kave”?",
      "answer" : "“Twin Peaks”"
    }, {
      "question" : "Slano jezero Asal nalazi se u kojoj maloj istočnoafričkoj državi?",
      "answer" : "Džibutiju"
    }, {
      "question" : "Kojem je perfekcionistu ponekad trebalo i tjedan dana za jednu stranicu “Gospođe Bovary”?",
      "answer" : "Gustaveu Flaubertu"
    }, {
      "question" : "Koji je rat iz 18. stoljeća Winston Churchill nazvao “pravim prvim svjetskim ratom”?",
      "answer" : "Sedmogodišnji rat"
    }, {
      "question" : "Kojeg je vjerskog reformatora papa Lav X. ekskomunicirao 3. dana 1521. godine?",
      "answer" : "Martina Luthera"
    }, {
      "question" : "Meksički grad Acapulco smatra se kolijevkom kojeg sporta s reketima?",
      "answer" : "Padela"
    }, {
      "question" : "“I Will Survive: The Book” autobiografija je koje disko-pjevačice?",
      "answer" : "Glorije Gaynor"
    }, {
      "question" : "Na južnoj obali rijeke Liffey središte je noćnog života kojeg glavnog grada?",
      "answer" : "Dublina"
    }, {
      "question" : "Tko je na Roland Garrosu jedini dvaput pobijedio Rafaela Nadala?",
      "answer" : "Novak Đoković"
    } ],
    "count" : 67
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "\"Nigdar ni tak bilo...\"",
      "correctAnswer" : "b) Da ni nekak bilo",
      "answers" : [ "a) Da nam nekak ne bu", "b) Da ni nekak bilo", "c) Pak nigdar ne mre biti" ]
    }, {
      "question" : "Koja nogometna reprezentacija nikada nije prošla skupinu na SP-u ili EP-u?",
      "correctAnswer" : "b) Škotska",
      "answers" : [ "a) Sjeverna Irska", "b) Škotska", "c) Wales" ]
    }, {
      "question" : "Kojeg je diva u narodnoj predaji Volos čarobnim mačem skamenio?",
      "correctAnswer" : "a) Kleka",
      "answers" : [ "a) Kleka", "b) Papuka", "c) Risnjaka" ]
    }, {
      "question" : "Vladavina Inka bila je:",
      "correctAnswer" : "c) teokracija",
      "answers" : [ "a) demokracija", "b) plutokracija", "c) teokracija" ]
    }, {
      "question" : "Koja je Eminemova pjesma nadahnuta hitom \"Abracadabra\" Steve Miller Banda?",
      "correctAnswer" : "a) Houdini",
      "answers" : [ "a) Houdini", "b) Superman", "c) Venom" ]
    }, {
      "question" : "U kojoj grupi sviraju dva gitarista s troslovnim nadimcima?",
      "correctAnswer" : "a) Parni valjak",
      "answers" : [ "a) Parni valjak", "b) Prljavo kazalište", "c) Psihomodo Pop" ]
    }, {
      "question" : "Koji prijatelj Ninja Kornjača krije lice hokejaškom maskom?",
      "correctAnswer" : "a) Casey Jones",
      "answers" : [ "a) Casey Jones", "b) Quincy Jones", "c) Vinnie Jones" ]
    }, {
      "question" : "Katolička crkva na \"Index librorum prohibitorum\" suprotno raširenom vjerovanju, nije stavila nijednu knjigu...?",
      "correctAnswer" : "b) Charlesa Darwina",
      "answers" : [ "a) Barucha Spinoze", "b) Charlesa Darwina", "c) Voltairea" ]
    }, {
      "question" : "Na čijem nadgrobnom spomeniku piše \"Lice, oči, usta, tri riječi malene, al se od njih rodiše pjesni nebrojene\"?",
      "correctAnswer" : "c) Ljubice Cantilli",
      "answers" : [ "a) Cvijete Zuzorić", "b) Katarine Zrinske", "c) Ljubice Cantilli" ]
    }, {
      "question" : "Po kojem je još imenu poznat vidikovac u Maksimiru?",
      "correctAnswer" : "b) Kiosk",
      "answers" : [ "a) Dućan", "b) Kiosk", "c) Trafika" ]
    }, {
      "question" : "Tko ima naslovnu ulogu u komedijama \"Pripravnik\" i \"Komičar\"?",
      "correctAnswer" : "a) Robert De Niro",
      "answers" : [ "a) Robert De Niro", "b) Al Pacino", "c) Joe Pesci" ]
    }, {
      "question" : "S kojim je mitskim bićem Olivia Rodrigo u pjesmi usporedila dečka s kojim je bila u vezi pola godine?",
      "correctAnswer" : "b) s vampirom",
      "answers" : [ "a) s jetijem", "b) s vampirom", "c) s vukodlakom" ]
    }, {
      "question" : "Oko 70 milijuna gledatelja pratilo je 3. ožujka 1999. tv intervju Barbare Walters...?",
      "correctAnswer" : "b) s Monicom Lewinsky",
      "answers" : [ "a) s Britney Spears", "b) s Monicom Lewinsky", "c) s princezom Dianom" ]
    }, {
      "question" : "U kojem je gradu Dolores Ibárruri izgovorila legendarni “No pasaran”?",
      "correctAnswer" : "c) Madrid",
      "answers" : [ "a) Buenos Aires", "b) Ciudad de México", "c) Madrid" ]
    }, {
      "question" : "Koji je grad osnivanjem Kraljevine Jugoslavije odvojen od hrvatskog nacionalnog prostora i pripojen Zetskoj banovini?",
      "correctAnswer" : "a) Dubrovnik",
      "answers" : [ "a) Dubrovnik", "b) Rijeka", "c) Vukovar" ]
    }, {
      "question" : "Kojem je titanu Perzej pokazao odsječenu Meduzinu glavu što je rezultiralo njegovim okamenjivanjem?",
      "correctAnswer" : "a) Atlantu",
      "answers" : [ "a) Atlantu", "b) Hiperionu", "c) Okeanu" ]
    }, {
      "question" : "Zbog reklame iz 2002. Ćiro je bio poznat kao:",
      "correctAnswer" : "a) Ćirohito",
      "answers" : [ "a) Ćirohito", "b) Ćirosan", "c) Ćirotung" ]
    }, {
      "question" : "Kamo nas vodi film S.P.U.K iz 1983. čije ime zapravo znači \"Sreća pojedinca - uspjeh kolektiva\"?",
      "correctAnswer" : "a) na radnu akciju",
      "answers" : [ "a) na radnu akciju", "b) na sjednicu komiteta", "c) na vojne vježbe" ]
    }, {
      "question" : "Protiv koga je Woody Allen boksao u TV emisiji iz 1966. u kojoj je najdeblji kraj izvukao sudac meča?",
      "correctAnswer" : "a) protiv klokana",
      "answers" : [ "a) protiv klokana", "b) protiv noja", "c) protiv orangutana" ]
    }, {
      "question" : "U romanu Ire Levina \"Momci iz Brazila\" Adolf Hitler je:",
      "correctAnswer" : "a) kloniran 94 puta",
      "answers" : [ "a) kloniran 94 puta", "b) pobjegao u Rio", "c) zamrznut pa oživljen" ]
    }, {
      "question" : "Koji je čin Tihomira Kundida, načelnika Glavnog stožera OSRH?",
      "correctAnswer" : "a) general-pukovnik",
      "answers" : [ "a) general-pukovnik", "b) stožerni general", "c) viceadmiral" ]
    }, {
      "question" : "Nekadašnja tvornica odjeće Kamensko ime je dobila:",
      "correctAnswer" : "b) po ličkom selu",
      "answers" : [ "a) po Dalmatinskom polju", "b) po ličkom selu", "c) po slavonskoj planini" ]
    }, {
      "question" : "\"Supersonic\" je potpuna, autorizirana i necenzurirana biografija koje rock-grupe?",
      "correctAnswer" : "a) Oasis",
      "answers" : [ "a) Oasis", "b) R.E.M.", "c) U2" ]
    }, {
      "question" : "32. je poglavlje kojeg romana naslovljeno cetologija?",
      "correctAnswer" : "b) Moby Dick",
      "answers" : [ "a) Lolita", "b) Moby Dick", "c) Veliki Gatsby" ]
    }, {
      "question" : "Na kojem našem otoku u prirodi žive klen, linjak, drlja i štuka?",
      "correctAnswer" : "b) Cresu",
      "answers" : [ "a) Braču", "b) Cresu", "c) Krku" ]
    }, {
      "question" : "Koji je grad osnovao Darije I. Veliki, a razorio Aleksandar Veliki?",
      "correctAnswer" : "c) Perzepolis",
      "answers" : [ "a) Babilon", "b) Niniva", "c) Perzepolis" ]
    }, {
      "question" : "U pjesmi EKV-a \"Radostan dan\" ptice pjevaju:",
      "correctAnswer" : "a) Aleluja",
      "answers" : [ "a) Aleluja", "b) Hosana", "c) Šalom" ]
    }, {
      "question" : "U kojem se sportu na OI u Parizu 2024. natjecala 11-godišnja Zheng Haohao?",
      "correctAnswer" : "a) skateboardingu",
      "answers" : [ "a) skateboardingu", "b) skokovima u vodu", "c) stolnom tenisu" ]
    }, {
      "question" : "U kojem se filmu u vizualizaciji plovidbe uočavaju sličnosti s Herzogovim filmom \"Aguirre, gnjev Božji\"?",
      "correctAnswer" : "a) Apokalipsa danas",
      "answers" : [ "a) Apokalipsa danas", "b) Greben spašenih", "c) Vod smrti" ]
    }, {
      "question" : "Titius i Tedanius antička su imena:",
      "correctAnswer" : "a) Krke i Zrmanje",
      "answers" : [ "a) Krke i Zrmanje", "b) Mirne i Raše", "c) Save i Dunava" ]
    }, {
      "question" : "Koji je najveći otok Solomonskih otoka?",
      "correctAnswer" : "b) Guadalcanal",
      "answers" : [ "a) Guadalajara", "b) Guadalcanal", "c) Guadalquivir" ]
    } ],
    "count" : 31
  }
}